{
    "question": "Perbandingan massa H dengan 0 pada senyawa H20    adalah 1:8. Jika direaksikan 2 gram H dengan 8 gram\r\nO. Maka akan dihasilkan H20 sebanyak.... Gram\r\na. 9\r\nb. 10\r\nc. 11\r\nd. 12\r\ne. 13\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 9</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>massa H : O bereaksi = 1 gram : 8 gram</p><p>massa H2O = 1 + 8 gram = 9 gram</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "urutan-tingkatan-organisasi-kehidupan-di-bawah-ini-yang-benar-ada-757",
            "question": "Urutan tingkatan organisasi kehidupan di bawah ini yang benar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Urutan tingkat organisasi kehidupan yang tepat yaitu sel - jaringan - organ - sistem organ - organisme.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sel-jaringan-organ-sistem organ</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-campuran-air-dengan-alkohol-dipisahkan-dengan-proses-destil-655",
            "question": "Suatu campuran air dengan alkohol dipisahkan dengan proses destilasi. Umpan masuk 1.000 kg/jam, fraksi umpan 20 %, fraksi destilat 70 % dan fraksi bawah (bottom) 5%. Berapakah air yang terdapat dalam destilat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>20% + 70% + 5% = 95%</p><p>jadi 100% - 95% = 5%</p><p>air 5%</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aliran-elektron-yang-terjadi-pada-uji-hantaran-arus-listrik-pada-505",
            "question": "Aliran elektron yang terjadi pada uji hantaran arus listrik pada senyawa elektrolit adalah \u2026.. *    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dari kutub negatif ke kutub positif</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena elektron di kutub negatif lebih byk drpd positif sehingga elektron mengalir dari yg lebih byk (negatif) ke yg lebih sedikit (positif)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adalah kation bergerak menuju katode dan anion bergerak menuju anode sehingga arus listrik dapat mengalir</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-lelehan-garam-dapur-nacl-tidak-dapat-menghantarkan-a-505",
            "question": "1. Mengapa lelehan garam dapur (NaCl) tidak dapat menghantarkan arus listrik?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena dihasilkan ion-ion.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-yang-termasuk-kedalam-zat-tunggal-dan-campuran-ya-336",
            "question": "17. Berikut ini yang termasuk kedalam zat tunggal dan campuran yang tepat adalah ....    a, zat tungal gula pasar, campuran garam dapur\r\nb. zat tunggal emas murni\r\ncampuran air teh manis\r\nc. zat tunggal larutan oralit\r\ncampuran perak murni\r\nd. zat tunggal perak murni\r\ncampuran emas murni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. zat tunggal larutan oralit campuran perak murni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bnr maapin klo misalnya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-sebanyak-92-gram-senyawa-organik-dibakar-dan-dianalisis-tern-917",
            "question": "29. sebanyak 9,2 gram senyawa organik dibakar dan dianalisis ternyata mengandung 4.8 gram karbon. 1.2 gram hidrogen dan sisanya oksigen. rumus empiris (re) senyawa organik itu adalah....ar c-12 h-1: 0-16)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C2H6O</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>massa O = massa senyawa - massa C - massa H</p><p>massa O = 9,2 - 4,8 - 1,2 = 3,2 g</p><p></p><p>Rumus empiris =&gt; perbandingan mol</p><p>mol C : H : O = ( 4,8 / 12 ) : ( 1,2 / 1 ) : ( 3,2 / 16 ) </p><p>=&gt; 0,4 mol : 1,2 mol : 0,2 mol</p><p>=&gt; 2 : 6 : 1</p><p></p><p>Rumus empirisnya adalah : C2H6O</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>diketahui:</p><p>9,2 gram senyawa organik (CxHyOz)</p><p>4,8 gram C</p><p>1,2 gram H</p><p>(9,2 - 4,8 - 1,2) = 3,2 gram O</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 H \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O</p><p> \u00a0 4,8 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1,2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3,2</p><p>(4,8/12) \u00a0 \u00a0 (1,2/1) \u00a0 \u00a0 (3,2/16) \u00a0<em>\u2192 dibagi dengan Ar masing masing unsur</em></p><p> \u00a0 \u00a00,4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2</p><p>------------------------------------ : 0,2</p><p> \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0: \u00a0 \u00a0 \u00a06 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: \u00a0 \u00a0 \u00a01</p><p></p><p>maka, rumus empirisnya: C2H6O</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-senyawa-hidrokarbon-yang-merupakan-bahan-utama-hand-sani-439",
            "question": "Golongan senyawa hidrokarbon yang merupakan bahan utama Hand \r\n\r\nSanitezer, yait\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Etanol 96%</p><p>2.Gliserol 98%</p><p>3.Hidrogen peroksida 3%</p><p>4.Air steril atau aquades</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fxx2-6x-7-maka-nilai-f-19-130",
            "question": "Jika f(x)=x^2-6x-7 maka nilai f^-1(9)=\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>90</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>supaya benar amin koloh salah enggak apa apa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>90...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini susah amat...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-who-met-the-idol-a-manda-and-herna-b-manda-e-herna-c-mand-321",
            "question": "6. Who met the idol?    a. Manda and herna\r\nb. Manda\r\ne. herna\r\nc. Manda's uncle\r\nd. Herna's uncle\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Herna </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-tangga-nada-pentatonik-yang-sesula-pada-lagu-daerah-beri-826",
            "question": "Tulislah tangga nada pentatonik yang sesula pada lagu daerah berikut in    No. Nama Lagu Daerah\r\nJenis Tangga\r\nNada\r\nGundul- Gundul Pacul\r\nb. Pitk Tukung\r\nLir-Ilir\r\n\u0441\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c Lir Lir </p><p></p><p>semoga membantu terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}